Chrome 停用「Blacklist」 避免種族歧視字眼

國際維權運動 Black Lives Matter 最近在美國各州鬧得熱哄哄，越來越多企業主動發聲聲援。Google Chrome 近日為表達對有色群體平權的支持，決定停止使用黑名單（Blacklist）和白名單（Whitelist），進行限制內容的標註。

Google Chrome 認為黑名單（Blacklist）和白名單（Whitelist）含有種族歧視的意思，決定停止使用這兩個名稱，並以封鎖名單（Blocklist）和准許名單（Allowlist）二字取替。

事實早在 2018 年 5 月起，Google 已經對 Chrome 進行調整，希望能夠減少「黑名單」的使用；隨著近期有色群體平權運動的進行，Chrome 開發者也決定更換用詞，預料 Chrome 內將會有 2000 多個與黑名單相關的用詞被替換。

blackpepper要改做blockpepper

白宮要唔要改名叫黑宮

Google停用埋人講共匪添啦

blackmail
blackhole

Blockboard
Allowboard

屌，on9

Black friday 變 block friday

真係痴撚線

左膠癲撚夠未呀？

轉咗新edge一段時間

BlackPopo 變 blockPopo

香港人：黃藍是政見，黑白是良知

白左：Racists!

blacklist 同whitelist
同上面舉例個啲有可比性？
連登仔是否大多弱智？

死黑警都係種族歧視

重要文宣
記得Airdrop!!

block bloc

All animals are equal, but some animals are more equal than others

做多左

Ban晒所有顏色字佢
以後都唔知點形容黑色

足球yellow card點搞？

The cursed colour

short 撚咗

完全冇聯想過blacklist 同黑人有關

真心係時候轉

On9

展現過度關懷都係歧視既一種

Warning card
Punish card

呢啲係咪1984新語啲friend

你係咪暗示黑色係受咀咒?racist!

佢歧視緊舊磚wow

以後無黑色

黃色就事撚旦啦

奧運五大環轉色未？

唔止要改名，要髹埋黑油

Yellow冇事架 鬼佬狗隻叫yellow object都係咁
係黑先有事

垃圾

請參考佛地魔

super super super super super super dark color

嘩好撚野 走去幫支共delete comment做維穩又走去自我種族歧視

google

Darkest colour

彩虹宮

The colour which must not be named

有白色同黑色，歧視到呢

其實黑色本身係有不幸嘅意思 所以black friday其實冇必要改
不過black同white巧合咁會令人諗起黑人同白人 所以先會咁改掛
其實又唔洗所有黑色野都避免嘅 過份矯枉過正

Dark都可以出事啦

yellow wfc 冇人理

【武漢肺炎】美國非裔市議員指毋須援助唐餐廳 因為「沒僱用非裔人」

唔用隻字等於冇種族歧視？
帶有種族歧視地禁用某隻字，呢個行動就係種族歧視

無白環 有黑有白好難design 最後得番黑

屌,左膠真係好撚戇鳩

Cls

要奶共點會停

edge咪又係chromium-based

dark?係咪暗示黑人好暗暗邪惡?racist!

得番黑，佢又話你用黑色係歧視佢

個字本身冇racism成分

有心，不過要搵放大鏡睇

On撚9

black word is racist

係color that cannot be named

其實問題係有時改名係用咗本身顏色代表嘅意思 而唔係想故意貶低或者抬高邊方

如果黑白都有咁應該用咩做底色

我決定以後直接用Nigger代替黑色詞語

The colour-you-know

真係咁on9

咁黑警、白警又要改？

African colour

CLS

左膠好肉酸

allowpepper

其實係 M$ 上年 suggest 先

Caution
Sent-off

左膠=弱智

但呢兩個真係純粹講顏色

blockhole
blockmail

Gillian

blackmail都唔用得

力架

咁不如直頭喺調色盤同rgb 刪走黑白兩隻色啦

好快黑白要轉做dark grey, light grey

咁黑人係咪要改名做其他名

Yellow fever

唔係啵 邊個會理你班Asian呀

咁blacklist whitelist又點racist?
都係個句 有人要用有色眼鏡睇咩都會係racist

咁不如以後取消晒black同黑字

黑人牙膏要叫block人牙膏

opposite of the white

不能說的顏色

Black pepper？

Allowhouse

中共下轉搞女權

Blackhole -> Asshole

New speak用得愈多，會愈限人嘅想像力

支那人黑名單: Chinelist

black bloc 變做 block bloc

David White Ham

Merry Christmas 都唔比叫啦
班仆街話要happy holiday

全部非黑人都要染黑，唔得就逼你生黑人
非黑人唔俾呼吸
滿唔滿意？

Deep dark fantasy

越黎越癲。 搞清楚件事未？ 成班冇腦

屌

文宣係拉攏中間派
可唔可以整走梁天琦，等有潔癖嘅人易d消化

正如HK01，明報，經濟日報，信報唔會拎毛澤東個頭出黎

black Friday

bad Friday

估唔到歐美都有今日

扑Friday

blacklist
African American list

好撚痴

禁埋Chinese ok?

黑色喺白色下面

呢個又冒犯咗佢地邊到

wtf

真心惡過共產黨
呢班友永遠好似唔抵得人開心咁

鬼佬短短幾十年倒退左咁撚多

果然good time makes weak men係真

咁blackboard同whiteboard真係分顏色嘛
Blacklist whitelist呢d轉左宇眼相同意思
老老柒柒唔覺racist 不過避開唔比人入位姐
但係blockboard allowboard呢兩個比喻係真on9

唔係season's greetings咩

油黑埋佢就岩

對抗左膠個方法去將佢地個原則推去極端
今天起要鬥歧視了

耶教節日

Once you go block, you never go 扑

黑社會

Black Panther > Block Panther

Liberal真係好撚偽善

color which cannot discriminate

The race which must not be named
The B-people

you know the colour

Snowblack

Black & White
Block & Allow ?

到時咪又會變slur

矯枉過正

禁用black，以後用nigger
blacklist -> niggerlist
black Friday -> nigger Friday
blackmail -> niggermail

on9到打冷震

淨係幫果個用假鈔俾人跪死左果個黑人進行第三次掉念會就知成班人on9無極限喇。

黑朱同白朱點算

J. K. Rowling身為一個作家，為語言辯護

到頭來俾曾經自己拉攏過支持自己嘅人，倒戈話自己恐trans

英文已經少事，仲有法西意德各種都有強烈性格形態嘅語言都要重新迎合左膠

冒犯咗非耶撚/回教徒喎

別

矯枉過正
白左真係好恐怖

我當年睇聖經都唔明白點解神要用洪水毀滅世界
依家先明白原來當你冇眼睇到一個程度既時候, 不如del 撚左個世界重新黎過算鳩數

peoplekind後又一傑作

咁轉ff囉

on9

卷一試題？

African American

西人文革

block 有個B字 係咪歧視黑人!!!

中文就好尊重力架啦
黑白黑白, 黑先白後

直接del撚左個black字佢啦

On9既極至

左膠： 即係black = block? white = allow? 你仲唔係歧視？

佛地魔

左膠：triggered

咁black on white改做咩好
啲左膠幾時先可以收皮
乜都矯枉過正

正宗支那避諱學, 亦即支儒法西斯培育
所以左膠嘅前世就係支儒,有無錯?

仲有英文都係black and white啦
係咁歧視力架就應該white and black啦

支那文革行得太前而家2020先嚟破四舊

google啲IT佬個個都好大男人架
所以好撚心虛咁驚俾白左圍屌

停用香港腳 plz

隻白色咬住黑色唔放 ！！！！
I CANT BREATH!!!!!!!!!!!
LET THE BLACK GO YOU FUCKING RACISM!!!!!!!

下一期如果講gay就改彩虹宮

rainbow house

On99 你咁樣我反而好撚想歧視

黑白溝埋變灰色算啦，冇人膚色係灰，冇野啦掛

係美國做個同性戀變性黑人環保撚
應該係最完美嘅首抽

Google個CEO本身就係阿叉

唔好咁on9啦

Sales: Sir? Would you like to taste our allow chocolate and block chocolate?
正常人：English, motherfucker, do you speak it?

要上綱上線就乜都有得講，其實本質同中共啲河蟹字差唔多

左膠到咁...... 不如係字典delete black 呢個字

睇下呢篇文章，諗下係咪矯枉過正

節錄自《馬橋詞典》韓少功

「小哥」意指姊姊。顯然是出於同一原則，「小弟」是指妹妹，「小叔」和「小伯」是指姑姑，「小舅」是指姨媽，如此等等。

我很早就注意到，馬橋以及附近的地方較為缺少關於女人的親系稱謂，大多只是在男性稱謂的前面冠以一個「小」字，以稍作區分。女人與「小」字永遠連在一起。女人幾乎就是小人。這種規則與孔子「唯女人與小人難養也」之類的古訓是否有關，不得而知。

語言看來並不是絕對客觀的、中性的、價值缺位的。語言空間在某種觀念的引力之下，總是要發生扭曲。女人無名化的現象，讓人不難了解到這裡女人們的地位和處境，不難理解她們為何總是把胸束得平平的，把腿夾得緊緊的，目光總是怯怯低垂落向檐階或小草，對女人的身份深感恐慌或慚愧。

至尊者無名，比如帝王總是享受著「名諱」特權。作為這種禁忌語現象的另一面，至賤者也無名。人們對家養寵物，對一切珍愛之物，總是給牠們命名，叫「小咪」或「露露」或「比爾」。只有對罪囚，人們才常常忽略他們的姓名，只叫他們數位化的編號，就像清點貨物。只有對我們極其厭惡的人，我們才會無視他們的名謂，稱之為「那個東西」、「你這個傢伙」等等，剝奪他們在語言中的地位。所謂無名鼠輩，就是他們的名字在公共生活中毫無用處，純屬多餘，使用頻率太低以致可以完全取消。這正像在文革當中，「教授」、「工程師」、「博士」、「藝術家」一類的名字也曾經被沒收了。當局並不是要廢除這些行業和職位，也無意消滅這樣的人。事實上，當局是渴望各項事業以革命的名義高速發展的。當局只是有一種強烈的心理衝動，要削弱乃至完全掃蕩這些人的名謂權──因為任何一種名謂，都可能成為一種思維和一整套觀念體系的發動。

中國古代以名理學統納一切哲學。任何理都以「名」為支點，為出發點，為所有論證的焦聚和凝結。

馬橋的女人的無名化，實際上是男名化。這當然不是特別稀罕的一種現象。即使歷經人性啟蒙風潮洗禮幾百年的英語，只把男人（man）看作人（man），「主席（chairman）」、「部長（minister）」一類顯赫的詞也都男性化，至今仍被女權主義者詬病。但英語只是表現了一些中性詞或共性詞在男性霸權的陰影逐一陷落，還沒有男性化到馬橋語言的這種程度──女性詞全面取消。這種語言的篡改是否影響到馬橋女人們的性心理甚至性生理，是否在一定程度上變更了現實，我很難進一步深究。從表面上看，她們大多數習慣於粗門大嗓，甚至學會了打架罵娘。一旦在男人面前佔了上風，就有點沾沾自喜。她們很少有乾淨的臉和手，很少有鮮艷的色彩，一旦梳妝打扮被發現，就覺得羞愧萬分。她們總是藏在男性化的著裝裡，用肥大的筒褲或者僵硬的棉襖，掩蓋自己女性的線條。她們也恥於談到月經，總是說「那號事」。「那號事」──同樣沒有名謂。我在水田裡勞動，極少看見女人請例假離開水田。她們可以為趕場、送豬、幫工等等事情請假，但不會把假期留給自己的身體。我猜想她們為了確證自己「小哥」一類的男性角色，必須消滅自己的例假。

其他語言睬你有味
英文本身就係雜交語言要變容乜易

RGB宮

Black bloc 算唔算歧視

白講成黑,黑要講成灰!

你改彩虹ok，但僚彩虹入面唔可以有黑色同白色

但而家喺美國連black people都要因為political correctness而改稱african american

白是壞，黑是好

資本主義壞，社會主義好

#000000

呢班on9死晒就啱,咪阻住地球轉

無黑色係咪唔尊重黑人

用non whitelist 取代blacklist

字典字庫del埋啦咪煩

用動物黎形容又變左歧視隻狗

左膠真係癲到痴線

建議
blacklist=allowlist
whitelist=blocklist

Freedom is Slavery 所有人不得歧視他人 任何歧視思想必須刪除 人人必須大愛 創造美麗新世界

個邏輯同考試局試題無咩分別 無限上鋼
即係等於農曆新年唔比講「恭喜發財」 因為咁樣係冒犯窮人感情

左膠到一個點

直接重新命名黑人種會唔會快d

darkmode

咁嘅字體同路人都唔睇
點解你覺得同溫層外嘅人會睇

有冇搞撚錯啊
痴左線

民主黨為左選票真係揀全世界收皮...

其實同中共禁8964係咪差唔多原理

Newspeak 一係叫”unwhite”,? “antiwhite”? “100% absence of white”?

屌 on撚刷

blacklist blacklist blacklist blacklist blacklist blacklist blacklist blacklist
吹呀

南非化

今日係民主最黑暗嘅一日

係咪要ban

你今時今日叫oh my god都唔代表你信神
以前語言有份維持權力結構唔代表以後都繼續會

轉用chilist支名單

歐美呢幾十年嚟真係俾蘇聯啲左翼思想滲透得太多...

左癌上腦

無黑色代表解放黑人
無白色代表無歧視
STOP IT !!!

全部叫grey得唔得

油黑先歧視

由幾時開始有個「黑」字就係歧視
根本左膠就係道德塔利班

Btw人要反抗new speak嘅一樣可以用new speak黎作反

The dark side

agger. 其實大部分黑人都唔係黑色。

Backhole啦

啲波衫點算，紐卡素好撚大鑊，兩邊色種歧視哂

dark?

咁唯有用#FFFFFF

咁Black people 有咩問題先

點解係要屈到黑人係咁玻璃心

真
笑而不語

似呢個多啲

咁既設計 好難叫藍絲睇

可唔可以喺Twitter 同返班西人講文革已降臨西方，事關用咩字都一定要政治正確係共產國家先係咁，亦都只有共產國家會批鬥用字政治不正確嘅人

屌你老母google

That color

#000000 List
#FFFFFF List

The chosen one

咪講唔撚覺有racist成份
咁同一個meaning轉字眼有咩問題先
你個blockboard同allowboard轉字眼同一meaning?
on9當幽默

黑人本身都唔覺有歧視, 係班左膠自己聯想出黎

信用卡Black Card係比較高級啦, 又唔會拎黎講, 係要揾o的負面例子

Butthole

真，當全世界都唔用黑依隻未嘅時候就係最極端嘅種族歧視

咁之後會唔會唔可以用 #000000 同 rgb(0,0,0)？
如果唔係會歧視黑人係零？

多撚餘 死黑鬼

blacklist=allowlist
whitelist=blocklist
完美

exact7ly

以前喺youtube見過首歌叫I hate fucking nigger嘅mv
應該又俾人刪鳩咗
見到而家咁突然好想聽返，有冇人搵到

以後黑人叫block人，白人叫allow人

the color we don't speak of.

whitehouse變咩？

Wuhan Card
Ching Chong Card
NMSL Card
Xi Card

將個scale reverse返佢囉
以後rgb(255,255,255)先係黑色，0係白色

痴閪線

左膠同支共一樣都係地球毒瘤

個人認為叫asshole比較好

pink card

咁黑卡白卡又唔算歧視白人？

不如直接取消black呢個字

[行動POST]615全民放假悼念日

學1984 unwhite

你樓上有12個人，
如何大多數呀？
你咪又係邏輯混亂，以偏概全

又唔係叫力架list，咁都要改on99

#FFFFFF係白色喎巴打

會唔會誇張咗小小
叫人唔好用black呢個字
但唔將附加喺black呢個字嘅負面意思去除
或者clarify blacklist同 black people入面black呢個字嘅意思根本唔同
再係咁好多字都變禁語
同某國網絡有啲相似

自膠
一時掉轉左

用返人種嚟講，非白人係咪not allowed

無啦啦死咗圖

佛地魔呀？

左膠：黑色不幸啫係黑人不幸 你歧視黑人

唔係喎web睇無事
係電話睇出事

red card 同 red guard

白卡係歧視精神病人

Blackpink要改名做Blockpink

取消埋男女廁
全部去同一個廁所

當年缺水 不等於 一世缺水

佢依家唔係做緊呢樣野？
Clarify？但係人個腦會聯想，雖然2個個都知唔係講緊同一件事，但係好自然會fit落去 白是好 黑是壞 呢種思維

學文革咁 紅燈係比去
綠燈先係停車

文字獄

還你東江臭水

連登仔口屌google
身體卻很誠實
利申完全冇用任何奶共google產品

Life is like a nigger here in, old nigs.
I hate fucking niggers niggers suck dick.
they're all poor like Obama
fuck Michelle Obama!
NIGGAS, I HATE THEM!
They're stupid and they can't do taxes!
NIGGERS!
Niggers are so dumb and they're also poor!
NIGGERS!
Look at niggas they're trying to raise money!
but they can't because they spend all their money!
They're niggas and they're so fucking niggas!
I HATE THEM!
N-n-n-niggas don’t know how to do anything WITHOUT CHICKEN!
Niggas like watermelon and
NIGGAS! Niggas are so stupid and they're niggas!
WOAW! WOAW! NIGGAAA

dark mode要改名

On99

niggapepper

其實，嚴格嚟講黑白唔係顏色嚟
所有顏色調到最暗都係黑
調到最光一定係白
黑白只係grey scale嘅兩個極端

niggamail
niggahole

nigga friday

bad list
good list

再講下
失語嗰個問題的確係有確切需要有更好嘅詞語
但而家左膠玩嘅大部分係on9
你要證明到嗰個語言係好頑強地reinforce個權力結構先係
而佢話無得做實證研究去搵有無關係證明佢唔熟呢方面
你搵唔到證據嘅
你日日睇住人日常語言入面用乜字
只會下下精神分裂咁以為有人迫害緊你
man同woman嗰個除左象徵上/正唔正確根本唔會有影響
Cog ling入面有prototype theory係講呢樣野
你個社會d人習慣左一樣野根本唔會覺得有影響
好似德國人一聽prime minister一諗會諗起女人多過男人
你女人成就高d嘅唔會一聽women就自動associate係inferior
顏色嗰d又係有d on9
首先顏色本身regardless of膚色有佢嘅心理影響(cuz there’s some cross-cultural difference as well)
紅色象徵血/危險
咁咪又係迫害native american?
你唔肯定講到blacklist點同黑人有關就應該收皮
仲有就係一個社會有傳統有歷史
好多野有path dependence構成社會嘅一部分
就好似qwerty咁好地地點解要改
我地係講慣merry xmas
點解要就你唔講得

油紅佢啦，反正左膠最愛

之後叫習大大接管us算啦，打乜鳩

有冇睇youtube片
包括睇黃嘅youtuber
你都係俾youtube賺緊錢
而youtube係屬於google嘅

有咩分別？黑同白本來就要負面同正面嘅意思，關黑人白人咩事？樣樣嘢都要賴落race到？

我喺到想像講人用最中性最科學化嘅語言講野會點
直接用人抽dna黎refer人嘅生理特質

應該白變黑 黑變白

因為乾淨同污糟
黑人一直話白人歧視佢哋污糟

masked rider hopper/sunshine

masked rider hopper/sunshine rx

ロエ・フォン・アインツベルン

武漢肺炎d fd？

#blacklistmatters

轉Brave啦

呢啲叫矯枉過正

左翼=/=左膠

左翼可能係啲切實地幫黑人就業、教育嘅公司、ngo
左膠係啲做埋啲濕鳩形式主義改吓字以為能夠種族平等嘅人

BlackBlock點叫

微軟蘋果都奶共

Aladeen

BlackBerry？

死block guy

adb

得閒得濟

白人特別多左膠

咁又唔得

又一次做多左，同早幾年改晒啲槍emoji做水槍一樣咁莫名其妙

黑社會變做咩？

Niggerhouse
Brighthouse

咪又係chromium-based

加上最近至衰完嚟

中國式社會主義團體

咁BBC 有冇racist？

黑白分明-歧視
高矮肥瘦-歧視
男女老幼-歧視
食麵唔食飯-歧視

你我-歧視

矯枉過正戇鳩閪

效能同安全：firefox >>>>>>> chromium

你哋到底幾時至捨得罷用個底係用緊 chromium 嘅 browser

夜晚個天黑色仲唔射人造太陽上太空

Harry Potter reddit已經屌緊佢transphobia

諗到要禁呢D字既人先係最歧視個班人

the negative-color-you-know

呢個時勢要見到black字唔聯想到race都幾難
你用red同native Americans去類比black同black people係唔成立，後者象徵關係強太太太多
要完全去污名black字係冇咩可能，認同傳統歷史上black係同負面有強關聯
有冇必要改我唔知，你照用舊亦冇人阻你，語言要變冇可能一時三刻，普通人你講錯左唔會有人亂石打你。
google係呢個時勢做呢個gesture都係好事，可以提高人對語言嘅敏感度，反省自己嘅常識

Black box
White house
左唔左膠得濟呢？

對錯是良知

AllowBlock

niggerhole

唔叫黑名單？ 咁叫力嘉名單囉

幫侵侵拉票

好彩我棄用chrome

同意同意

唔可以有白色
只有黑色同非黑色

好撚on9啊屌

身邊用緊既所有電器衣物日常用品都要黑色

點算

黑色暴雨改名未

真係好撚離譜
黑色同白色，個定義就係咁
關乜撚野種族歧視事

-o-o

戇鳩反智，政治正確到無腦
一個人自己本身冇自信咪成日覺得啲人歧視佢囉

其實點解要理啲左膠
咪由佢哋繼續吠囉，都唔明有咩咁得人驚

其實黑人都唔係真係黑 深啡姐
係都要騎劫隻顏色 大愛撚

呢班死仆街

走去Search下完來真係有

算啦
連登仔無個種意識你講多都晒氣

人地改係因為Blacklist係貶義
連登仔個個以為係Black呢個字唔用得

Lightlessness.

正

而家班左衛兵咪就係鍾意亂石打人囉
左膠想人支持不如真係focus返有必要嘅字啦
Blacklist whitehouse motherboard呢d根本係得個字似

on 9 black is black

rgb (0, 0, 0)

Whitepink

black and white photo 改點叫好？？

Blacklist有貶義成份唔等於要拉落班力架到
明唔撚明
嗱我唔清楚有無人仔細研究過隻字
如果你追返個genealogy係肯定blacklist當初係同壓迫黑人有關咁我會覺得合理d
你個所謂意識係精神分裂式亂話人迫害你

果日要返工嘅人心諗
Ho乜撚liday呀
都無假放

Cls 矯枉過正

black death -> nigger death

Men In Black

Plato點解allegory of the cave要用light代表truth and goodness但dark係咁perjorative係咪迫害黑人

咩事？

Dark Friday

The B-word

係
Black list本身跟本同黑人無關
中世紀就有呢個字

Origins of the term

The English dramatist Philip Massinger used the phrase "black list" in his 1639 tragedy The Unnatural Combat.[3]

After the Restoration of the English monarchy brought Charles II of England to the throne in 1660, a list of regicides named those to be punished for the execution of his father.[4] The state papers of Charles II say "If any innocent soul be found in this black list, let him not be offended at me, but consider whether some mistaken principle or interest may not have misled him to vote".[5] In a 1676 history of the events leading up to the Restoration, James Heath (a supporter of Charles II) alleged that Parliament had passed an Act requiring the sale of estates, "And into this black list the Earl of Derby was now put, and other unfortunate Royalists".[6]

扯到去Racism跟本係矯枉過正

黑洞改名叫白洞？

可比性

港人：黑警死全家！

美國左膠：you racist !

其實想問左膠
你地構想嘅美國應該係點
認唔認為美國本土應該有dominant culture
定一有外來人入到美國住就應該帶哂其他國家嘅文化入黎享有equal footing
聖誕節已經係美國大眾文化
美國人都有一齊慶祝聖誕嘅經歷
一齊shopping交換禮物食下大餐唱下歌
已經唔係以前咁同宗教掛勾
你係中東佬入到黎都可以一齊玩架
點解講句聖誕快樂都咁撚triggered

blackboard whiteboard

no color board
all color board

ON9 咁樣治標唔治本
應該禁用BLACK 呢個字

佛地魔色

黃宮

黑警死全家駛唔駛變block警死全家

呢個真係痴線

google百度化
好快8964個D都無哂

痴撚線 又唔見你youtube停黃標

其實the black peoples 改做 the brown peoples咪得

黑卡都唔可以再存在

叫左膠去俄羅斯克宮

Blacklist你個blacklist

Blackpink

幾時改國際象棋呀白棋先行喎

幾時取消N字

咁黃牌係咪歧視黃種人, 紅牌係咪歧視redskin
係咪所有同colour有關既唔好野以後都唔用得

本身冇咩野 即係而家意思black=block, white=allow

唔係左膠不過覆你
上面你話要追返blacklist 個root,證明個字同black race無關。事實係今時今日全世界燒緊BLM時black字冇可能聯想唔到race。
家下你又無視christmas個root, 大大個Christ字喺度都話同宗教無關。
究竟個root重唔重要？
所謂融入左大眾文化，其實係白人新教徒本位思考，點解慶祝耶穌生日就係常理？
美國唔係只屬於白人新教徒嘅國家，每個族裔都係平等（理想上）
香港人好世俗覺得講下Merry Christmas應下節冇所謂，但係其他宗教or無神論嘅人聽到都幾un耳，尤其係同基督教大把過節嗰啲

Block Lives Matter

西方文革

我上面其實只係話root有問題嘅先合理少少
好似men women咁
都關root先
但係咪咁重要
可以只係象徵上但對而家社會無實際影響(例如心理)
如果係同直接壓迫黑人/黑奴有關
咁已經唔係同一回事
睇你覺得個root有幾唔正當
加我本身係覺得現今社會嘅影響係重要過root(睇我再上嘅留言)
咁不如咁講
係咪好多傳統文化歷史應該tear down哂
Even而家已經唔會再celebrate入面對歷史上不公嘅野
左膠係咪構想一種globalist嘅無歷史文化先係最理想
Tear down傳統野我覺得除非真係好有必要
唔係嘅我唔覺得應該搞

你可以睇下呢d廣告令幾多本地人反感

黑社會改咩名呀咁....

屎係黑色> racist

用白色廁紙抹黑色既屎> racist中既racist

RGB 0,0,0

以後呢啲圖都唔用得

Satya 左撚到喊你旨意M$???

Block社會

black

屌啦 咁黑豹要改名？

而家係唔係玩逆向歧視

原來解決歧視黑人就係要歧視白人

變pink panther

fucking nigger

Block people, allow people

好簡單，唔好叫黑人做black咪得
叫返African

白人叫Caucasian

黃種人叫Asian

咁就冇顏色問題

即刻諗起madtv 呢條片 好諷刺

班黑雞真係煩

不如咁轉啦：

Whitelist改做Democracy
Blacklist改做Communist

仲要純素

緊係唔得啦
以後黑人唔講得唔諗得唔寫得唔望得

cls

以後唔可以用黑白filter影相
唔可以黑白影印
連漫畫都唔睇得，因為內頁都係黑白色

點解black就轉block咁負面而white就轉allow咁正面
你係咪歧視

on99，你愈係整走佢
啲人咪愈係講囉

唔著得黑色衫

Whitelist blacklist有正負價值，強化左「白係好黑係壞」嘅思想
潛移默化下令白人黑人呢啲中性詞都帶有價值
唔係黑色一定唔可以同壞野有關連，只係唔應該繼續強化呢個連結
你可以睇多次韓少功篇文，睇下語言對思想行為嘅影響
我覺得tear down哂傳統文化好可悲，一個民族冇野可以be proud of係冇可能成立，過左火嘅全球主義同納粹嗰種民族優越論係兩種極端

痴撚線, black 變左文字獄.. 全世界都支共化..

‘Men‘! Why not ‘People’?
You so sexist!

利申：Good Times Make Weak Men 這句話真係駁唔到

黑人手足黎 咪分化

有黃有黑

咁黑五類係忠定奸

叫灰宮算啦
打個和 SUPER

個廣告質問嘅係純粹嘅本土文化
佢話唔存在，因為全部都係改良外國嘅input，咁就唔係純粹
追求文化純粹性呢件事已經好納粹好錯，佢用呢個原則當做本土文化嘅前設
唔怪得比人屌

根本係文革

我咪話潛而默化呢d唔係佢話係就係
我上面有講語言同思想應該咩方面去研究
要有證據
唔係估估下覺得d咩字咩字壓迫緊你咁

佢想表達嘅係open your mind，be inclusive
我們從一開始都是這樣走來的
但係佢先破後立個手法太得罪人，講到自己本來一啲價值都冇，只係copy cat

Rainbowhouse

呢啲咪正一矯枉過正
Blacklist 關種族閪事咩
唔通有奶便是娘
你會周街認老母

咁你有冇查過反證先
點證明一啲影響都冇？
呢啲文化心理學嘅野好難做到完全controlled experiment個喎
呢種policy服到眾就成立啦

Black death

你睇屌佢嘅點解屌先
當然唔係話要做apologist fundamentalist
但你唔會話咁樣就無所謂scandinavian嘅dominant culture
其實好睇你點睇入鄉隨俗呢樣野
而家有人好似覺得無乜所謂
覺得要成為一個國家公民係無乜咩要求
覺得應該大搞multiculturalism
d人成日有個錯覺覺得歐美係移民大國呀唔同文化融合得好好好多元嗰d
可能大家比ny la london呢d地方影響
好多人其實都係好怕自己地方嘅文化變到自己unrecognizable

如果黑鬼聽都人叫佢做白人佢仲嬲添

呢個你可以搵搵psyc/cogsci/ling嗰d研究
同埋有一樣野
文化語言當然會除左時間慢慢變
但咁同上面好多人講1984 newspeak已經唔同
你想喺個社會文化上opt out搞自己subculture同人講自己嘅語言無人阻到你啦
d人反感係佢地好紅衛兵姐

多左啦！做多左啦

Call of duty Block Ops

【美國戰線】【長文】Trump止暴制亂，黑人冇人權？

反 智

點解用豬
自己諗啦

入鄉隨俗又好，歡迎外國移民都好
兩邊能力範圍內，做到就做啦
我認同有dominant culture呢樣野，有啲原則唔應該讓就唔讓，外來者一係跟一係被孤立
好似法國要所有學生上游水班，理得你宗教唔比暴露定點，因為自由係原則（雖然好似有啲自相矛盾）
但有啲野改得inclusive啲都係好事，畢竟21世紀全球化係大趨勢，做到inclusive都證明國家有餘力國民質素高，唔係固步自封唔識進步
Multiculturalism,喺美加澳呢啲移民建國嘅地方應該做，白人優勢冇理由繼續
歐洲要大愛都要有返自己原則，唔好自我消滅。不過接收難民佢地的確有責任，因為佢地先天條件優越，有能者責任亦更重
有時覺得現代白人要為祖先欺壓其他民族留低嘅屎負責係慘，但係佢地真係應該做

Manpower- peoplespower
manhunt-peoplehunt
mankind-humankind
manslaughter- humanslaughter
human -hupeople

負評777

Black Death
死既都係白人

咁遲D拍戲睇唔到motherfucker

直接改咗黑人唔叫Black咪得囉

今時今日 我唔知邊邊先係opt out 同 subculture
唔係幾中意你個為majority代言嘅語氣，可能我聽錯啦
Conservative守唔守到依家個所謂dominant culture都係問題，不過其實早就變哂
紅衛兵兩邊都有 睇下連登就知

班死黑鬼遲早搞到神憎鬼厭

UNO以後 唔撚比轉黃色

newspeak

黑社會都要改做地下社會？
黑警改叫咩警？

本身都冇乜嘢

班黑鬼得寸進尺 班撚樣而家等於種族歧視等其他人 含撚啦

黑仔，黑口黑面，黑心，黑色幽默

全部都唔講得啦

Bluelist yellowlist

弱智仔

遲啲著鞋都唔可以著黑色

唔好咁紅衛兵囉最好
其他野你自己講ok嘅
其實保護返自己文化同傳統我覺得人之常情
入鄉隨俗對我黎講好natural
國家/民族本身就係有圍爐成份
左膠有時嗰種cosmopolitan傾向我覺得好唔現實
或者幾百年之後得掛

🌚🌚🌚🌚🌚

新型xx嘅鬼佬版

提出停用blacklist條友先係racist

紫色嘅白宮叫咩宮？

white terror實無問題

On9仔都講左唔撚係個黑字有問題
我講緊人地個meaning相同轉block allow
同d低質比喻完全兩回事
抽水都搵返同meaning抽

樓主，置頂依個啦

用開Microsoft/ google 班人一向低低地，由佢地自己癲

你覺得黑人係零
而白係完人
你歧視

用咩? negrolist?

左膠真係好𨶙煩

真係神經病

Binance單野就冇計啦一定比左好撚多錢

好撚有武漢肺炎俾人迫叫新冠肺炎feel

大家大聲d講一次
中！國！武！漢！肺！炎！

對號入座, 自我歧視

用 firefox？

白色係
忽忽忽忽忽忽

黃藍是政見，黑白是良知。
oh，you racist son of a bitch

點睇法國唔比islam蒙面？

black boc叫咩好？
Nigger boc ?

咩都要政治正確 正呀愈搞就搞分堆 遲下黑人還黑人白人還白人

You know what color